[理性討論] 傳統泛民之我見

自從2014年嘅雨傘革命後，好多香港人終於覺醒，唔會再委屈求存而含撚投票，開始有自己主見而去支持銳意改變現狀嘅本土派。

新東補選一役，當傳統泛民口緒筆伐本土派喺魚革嘅所作所為，並且舊調重彈，以「大局為重」為由汲取市民支持，本民前依然拎到六萬幾票，可見求變嘅市民真係唔少，呢個時候都係本土派士氣正銳之時。

立法會選舉，本土派一個一個被DQ，好多傳統泛民就為左割雨革禾青而大舉報名，諷刺嘅係，及後引發一輪退選潮，原因只有一個-「大局為重」。話雖如此，本土派依然成功攻下幾個立法會席位。可惜嘅係，槍打出頭鳥，入左去都總有理由踢番出黎，市民嘅無力感增加並非無因。

時至今日，當長毛出黎參選之時，傳統泛民竟然避之則吉，搬出一堆堆好似合理嘅原因：冇溝通過、並不知情⋯⋯，當然不忘-「大局為重」，堂而皇之咁支持兩位明知係保皇嘅候選人。

好老實，我永遠覺得論政同參政係完全兩回事，一個好嘅代議士並唔代表係一個好嘅官員，反之亦然。長毛亦都唔似一個好嘅特首，但由此至終，佢係有呢個權利去參選，而且佢係訂左條件先去馬，我係尊重嘅，亦都唔明白佢竟然會成為被攻擊對象：𠝹票論、暗黑保皇⋯⋯，唔好忘記，新東一役，佢係幫傳統泛民站台嘅。

我唔係話要支持長毛，都明白或許香港真係需要休養生息，品客同胡官真係做到呢點，但係咪代表：非品客或胡官就係保皇、就唔係同路人呢？傳統泛民一再將底線降低，由將本土派拒緒門外，去到今日連泛民參選都要強人所難，為兩位保皇派吶喊助威？

「勿忘初衷」，將民主理想忘記得一乾二淨嘅，就係呢班泛民。希望大家支持品客同胡官時，都唔好忘記自己追求民主、求變嘅決心。

預左比盲目薯粉屌，只係想大家諗下姐

同意香港要休養生息
但國際新形勢上，美中兩邊鷹派執政，仲有無機會仲有幾多時間比香港可以休養生息我係不樂觀
其實將本土派參選人加議員被DQ 串連到長毛參選狂比人屌，成套脈絡係激進力量衰減緊。先係本土派消亡，跟住到自決派，下一步到人社兩黨。宜家只係自決派人物既光環太大所以先未有人敢正式開火屌住

本土話泛民係敵人，不是朋友

客觀黎講 形勢容唔容許香港修養生息

認同，真係低估左立法會選舉白鴿竟然成功翻生對傳統泛民嘅影響力

咁泛民都成日話本土係鬼啦

咪就係囉！
大家唔同路！
到時咪撚就去求對家幫

其實就算品客做，唔代表香港可以休養生息

多謝樓主嘅理性討論

不過我想離一離題
針對番今次選舉非建制嘅立場
究竟係想將非建制帶入今次選舉
抑或係單純想阻止林鄭當選
老老實實兩者只能擇其一

如果係前者
長毛係做左一個帶頭嘅角色
至少佢營造左個空間俾非建制嘅聲音去表態

但如果係後者
佢確實會令非建制出現分歧
對胡官對薯片叔造成𠝹票嘅影響

講到最後
非建制一日未做好共識
林鄭當選係無懸念
因為建制嘅目標一直都好明確

延伸到議會上
非建制嘅目標太廣
要爭取嘅空間太大
令非建制團結程度好低
反觀建制目標明確
只需要盲撑政府同盲反非建制

建制就好似一個向住敵人猛撞嘅三百磅大肥仔（no offense)
非建制又瘦又弱雞唔夠力，仲要唔團結
兩邊角力嘅結果顯然易見
硬碰硬真係嘥氣

Exactly, 中共對港政策已經轉左
已經唔會好似江同胡時期相對地無咁揸緊
但我仍然想薯片叔叔贏，因為食花生

如果淋病有601你有共識都冇撚用啦

勿忘初衷
咁你既初衷係咩呀咁?

係我眼中，品客同林鄭根本冇分別

班泛民既底線越退越後，香港根本冇可能會有民主
由要爭真普選，到依家竟然係小圈子選舉去提名甚至投票比一個親建制既後選人，如果咁都得既話不如通過政改方案，起碼可以比全香港人去選果幾個建制派出黎做特首

泛民對品客討價還價都唔敢, 即係品客係中央面前都係一隻死狗, 同林鄭有乜分別.

分別係薯片叔叔有能力無反抗下立23條

唔敢都算，就算討到而最後唔會實現香港人都吹佢唔漲

依幾日睇到果班泛民，泛民支持者講既歪理真係嘆為觀止

咁都叫盡過力, 之前唔入建制小圈子乜乜乜, 到入去玩仲小圈子過人地.
人地D選委都會公布下支持邊個原因, 有D講明唔綑綁, 你泛民一句含曾能, 咩689 2.0就要人跪, 係咪當選民弱智.
講真佢爭取到林鄭唔立23條, 就算口頭都好, 都之後反口都叫有叫有子彈攻擊佢. 無條件含曾令曾做乜都得咁叫為選民揀?

仲有一點，如果品客既提名票中泛民票多過建制票，咁其實佢仲跑得出既機率已經好低
要突顯泛民既聲音唔使出個長毛，泛民肯搞局就已經得，長毛出黎好大程度因為300+ 入面主張含撚果班人過哂火位，先要搵條友出黎平衡番，進一步講對沖風險

你講得無錯

但換個角度睇
投票係投暗票
非建制雖然得335票
但如果非建制有絕大部分，甚至全部提名同一個候選人（係提名，因為提名先知道邊個係支持者，投票無人知）
呢個係極大嘅政治籌碼
佢嘅份量比建制335席更重
係有機會可以轉風向

假設最後係薯片叔同林鄭
薯片攞到非建制大部分提名嘅話
一定有得爭

當然
以上只係針對「阻止林鄭當選」呢個題目嚟討論

即使個人力量再大，點有可能對抗成個大形勢? 有既，不過品客唔係呢種人
所謂休養生息，其實叫唔好再對香港做任何大手術，包括23條 政改
宜家無論做咩都好都會分化社會，即使政府唔主動做，中聯辦下面成個黨政機關連帶傳統建制政黨都會好樂意做呢份工作，到時品客可以點搞?

我反而覺得如果爭取到泛民票
可以吸納更多中間偏建制
甚至乎林鄭會吹淡

而家搞到香港分裂嘅係所謂江派
習派會傾向尋求得到相對廣泛認同嘅人出選